% @Source MP
% @Difficulté 1
% @Package tdsfrmath
Interpréter par une phrase les valeurs absolues suivantes
puis écrire le calcul correspondant et l'effectuer lorsque c'est possible.

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,3]X[c,1.5]},hlines,vlines,stretch=1.2,%
    row{1}={bg=colorPrim!10,font=\bfseries},
    cell{2-7}{1,3}={mode={math}}}
    Valeur absolue      & Phrase                                          & Calcul \\
    \varabs{12 - 5}     & C'est la distance entre les nombres $12$ et $5$       & 12-5=7                \\
    \varabs{4-10}       & C'est la distance entre les nombres $4$ et $10$       & 10-4=6                \\
    \varabs{\pi-5}      & C'est la distance entre les nombres $\pi$ et $5$      & 5-\pi\approx1,85      \\
    \varabs{9-\sqrt{2}} & C'est la distance entre les nombres $9$ et $\sqrt{2}$ & 9-\sqrt{2}\approx7,59 \\
    \varabs{8+5}        & C'est la distance entre les nombres $8$ et $-5$       & 8-(-5)=8+5=13         \\
    \varabs{-7-5}       & C'est la distance entre les nombres $-7$ et $5$       & 5-(-7)=5+7=12         \\
  \end{tblr}
\end{center}